日本鐵道消息及旅遊情報交流區(51)

歡迎交流日本鐵道消息及旅遊情報
有關旅遊時的交通疑難，請提供具體行程，其他人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳情請參閱有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考呢篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)（某地方）要點樣去？要搭幾耐先到？
你去下面乗換案内條link應該快過等人覆你

2) 去京阪神奈買咩pass好？

3) 成田機場點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4) 點樣用JR東日本Eki-net網上劃位?

（劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費）
出飛後正常情況範例：

5)（某班新幹線）多唔多人搭？會唔會滿座？
去下面空席案内條link check會準過問我哋

常用網站：
時刻表

乗換案内

JR線（新幹線及在来線特急）空席案内及個別列車運転情報

記錄乘車里程

乗車券分割慳錢大法搜尋器

新幹線擺放行李位置：
普通車廂：
E2系:（東北、上越）

E3系:（東北、山形）

E5系:（東北、北海道）

E6系:（東北、秋田）

E7·W7系:（北陸、上越）

Green Car（グリーン車）：
E2系:（東北、上越）

E3系:（東北、山形）

E5系:（東北、北海道）

E6系:（東北、秋田）

E7·W7系:（北陸、上越）

請注意：
1. 東北·北海道新幹線E5系之頭頂行李架並不能放26.5吋或以上的行李喼
2. 東海道·山陽·九州新幹線之頭頂行李架並不能放30吋或以上的行李喼

忠告：過時過節唔好帶大型行李上新幹線

新Post留名

lm

留名

好想去游鐵河

Lm

LM 掛住日本

土合？

坐過green就上癮

係

留名

LM
另一個水戸岡鋭治牌特急

九成相似

水戶岡嚟嚟去去都個啲板斧

有無咁多呀

部部都係木

基本上一上車就認到水戶岡的作品

JR東日本はこのほど、新型コロナウイルスの感染拡大防止の観点から新幹線・特急・普通列車グリーン車の車内販売を中止すると発表した。

但照拎便當上車食，依然係有風險

係就自肅埋架啦應該

早期好正㗎.......787/883/885系

但885系張凳唔識欣賞
皮凳好靚但完全唔符合人體工學
特急之中唯一一款坐到腰痛
所以我自己恨不得長崎新幹線通車

又係呢位youtuber

我都係

想搭super前面展望
睇網上話豐橋方面有

不過佢個1日放題切符唔包特別乘車券
計過數搭黎搭去都好似回唔到本

大銀幕得豐橋方向有，Mu-ticket 360yen姐，好貴咩？
同埋佢張1日pass喺1000-1600可以坐特別車，不過有人劃咗位就要讓坐

專程去當然會課水劃位坐展望席

佢遠近都360 yen
以mu sky去名站計 票價890

想買グルメぎっぷ
3400yen 包食一餐
問題係點plan一日行程係回到本

丹後之海，正呀
好想搭一次全程天橋立＞京都

好似好正咁, 事實上全車45%香港人45%台灣人10%鬼佬同日本仔你會覺得自己搭緊東鐵
反而天橋立->豊岡一段正, 真係冇乜人

新幹線黎講，JR東，JR西都停車內販賣
得東海繼續

剩係搭過一程Tango Relay

我淨係坐過天橋立＞福知山回程呢一段
去程坐青松，仲比日本阿叔一家R水吹

反而來回坐こうのとり都無咩外國人(除左我)

仲有九州啲木板凳通勸車又係水戶岡啲設計
未試過坐啲咁唔舒服嘅凳

800系木板凳
全國最差新幹線凳

個個都為天橋立

885系最唔鐘意太似河蟹號

點都係河蟹號山寨885系

原則上個時序應該係885系抄ICE3個外型
但係用色唔同

之後支那技術轉移抄德國ICE3嘅時候就jam咗885系個色

最記得坐天橋立 > 豐岡呢段
架車中途特急轉快速

當時唔識睇時刻表仲以為要轉慢車
後來車掌講話可以坐到尾先唔驚

個人覺得九州好多車設計都好怪
821系/ YC1車頭個一圈燈真係嘆為觀止

我都覺 不過九州玩開gimmick嘢 特色嚟
反正鐵道都唔係本業

我都有張名鉄
呢架係我第一次搭嘅日本鉄路

It's a safe bet that you go to Japan on vacation at Easter since the Japanese yen has fallen fairly rapidly in the last three months. If so, I heartily recommend taking the airport express at IFC. It's very easy. Once you're at the IFC exit where you can head straight for Queen's Road Central, enter IFC, go past the escalator in front of you and keep walking until you come to another escalator. Go down it, turn left and go straight ahead. It's there. If you wanna travel to Shinjuku from Tokyo station, go through the gate, go down the escalator and look at the signs. You'll see which side is bound for Shinjuku. If you wanna have a coffee at J. Cafe, take the lift to level three, go straight down the path and pass several shops until you come to an intersection. Turn right and it's there. If you want to take a lift to a higher floor, turn left at the intersection, pass several shops until you see Pure Fitness on your left, enter Pure Fitness and the elevator is there. However, if you ask me if Australia is a good place to go for your holidays, I wouldn't bet on it. There's nothing worth doing there. I like Japanese culture and food. I even took the JLPT at N one level. My listening far outshines my writing so the marks I lost in writing were offset by those I gained in listening. My friend too took the test. She's a little weak at speaking but strong in reading so the marks she gained in the reading part offset those she lost in the speaking section. After the test, we spent money on clothes and shoes like it was going out of fashion. We entered a casino and gambled like it was going out of fashion. If you enjoy being in Japan, you might spend money on food and cosmetic products like it's going out of fashion. If you go to a casino, you might gamble like it's going out of fashion like we did.

果時係坐6點果班はしだて由天橋立去京都
呢班車就如同樓上所言，同坐東鐵無分別

加上呢班得2卡，自由席得1卡
但偏偏呢個時間係最多人回程
加上大部分外國遊客係揸西仔pass搶自由席
諗返起都覺得精彩
去到宮津直情有人要企

6點先走咪成10點先返到去京都

我上次4點走都覺得太夜
又要夾返天橋立⟩福知山駁こうのとり個時間
早知住返晚算

講起多人
3點班富士山view明明只係早富士回遊1個鐘
轉車去新宿時間又唔差得遠
但偏偏全部人都走哂去富士回遊
而呢班咁靚嘅車就永遠拍烏蠅

你自己都答咗自己

之前睇過話水戶因為同ICE3個設計者熟，所以畀佢參考ICE3個外觀設計嚟整885系

同埋比D旅遊網誤導以為得富士回遊先返到東京

唔止呢啲嘅，啲公司都會噉推薦先

咁即係885系個車體設計(唔計床下部件)可以用係高速鐵路？

重有3點鐘係河口開車唔啱啲即日來回既人，都少左一批客啦，同樣時間返到新宿點解唔留係河口湖多1個鐘

我諗只係講個樣
btw ICE3個外型設計就係出自有份設計500系新幹線嘅Alexander Neumeister

好想再坐新幹線，黎緊想去京阪神，應該還有機會坐 N700A ，不過今年能否成行都是一個問題

講起新幹線，樓上講到新幹線自由席搞到好似東鐵線，就算我之前坐 Green Class 來往東京和名古屋，情況也是差唔多，得一半係日本人，仲有唔少係公幹客，有晒 golf 用品和公事包 ，其他幾乎都是歐美遊客，唔覺他們用 pass ，得我自己是亞洲客

係難以回本，散搭算啦

本身我都想坐一轉 super ，不過自從出現了近鐵火鳥號，目標就轉左

我是坐普通車，人唔係好多，另外我去的時候還是司機親自報站和未引入英文報站，好像舊年年底先開始慢慢引入英文報站

東海道貴嘛 仲要green class
pass都係得全國pass覆蓋到
唔算多香港人捨得買全國pass

JR東/西廣域pass係港仔台仔至愛
仲要一定要搭盡張pass
東京-輕井澤又係東鐵mode
不過東仔可以劃指定席+火車卡數多無咁覺眼

呢個我睇過他啲片，拍得好認真

之前坐新幹線食過呢盒便當， 880 日元

舊飯黐埋一舊，而且無味

炸雞和味僧就

唔想飲果汁，就飲爽健美茶

我唔係買 pass 坐，因為就算買 green class pass, 用唔盡 44000 日元; 買普通 pass , 都係用唔盡 33000 日元

直接用 smart-ex app 登記網上買票，再用 suica 過閘，提早幾天購買就可以買 Hayatoku-Green 車票， 11830 日元一程，俾多 1000 日元直接坐 Green Class

坐光號來往東京至名古屋，比希望號只差 20 分鐘

Green早特真係好嘢嚟，俾多少少就可以坐得勁舒服
之前用咗Green早特搭早上六點幾既のぞみ

其實點解JR要分業務委託車站？
委託返自己嘅子公司做，其實係咪想慳員工福利？

JR正社員有冇得免費搭車

如果無錯，正社員應該有一張職務乗車証，在指定範圍內免費搭 JR 電車，就算無職務乗車証，上下班的車費都可以 claim 番

你話是否節省員工福利，我唔太認識，答唔到你

至於業務委託車站呢樣野，我有以下睇法：

1. 1987 年日本國鐵分割民營化，把國鐵打散成不同的 JR 分部，目的是慳錢、還債和減少原國鐵工會勢力，但是當中涉及車站管理問題，若然有 2 間或以上的分部共同經營，車站應該歸邊個分部管，透過呢個方法，兩邊都可以付相應的分擔費

2. 有部分鐵路變成私營公司營運，但由於規劃細，一來唔夠錢去承擔車站管理費用，二來有部分車站與 JR 線共用一個車站，如果交給 JR 公司管理，可以唔洗自己養一班人，二來可以同 JR 公司合作，用埋 JR 付款系統或搞優惠，方便和吸引乘客搭車

3. 呢一點同時讓 JR 在私營公司營運鐵路上，有一個介入的機會，私營公司經營困難， JR 可以睇情況選擇接手經營：又或是將來有需要大搞鐵路發展時， JR 可以在爭取新經營權上有一定優勢

指定範圍？
我仲以為起碼應該在來線全線自由席

係咪即係例如我返東京站嘅，就應該大概可以喺關東範圍內免費搭車

佢講錯左，係嗰間JR管內全部在來線任搭，再加每年特急券可以有40次半價買飛既機會

唔知新幹線和在來線有無分開處理

如果有職務乗車証，應該公司經營範圍之內的都可以免費搭，過範圍就補範圍之外的車錢就可以

如果無職務乗車証，公司會給錢你找回數卷或月票，有時買月票係一個月無限次使用指定範圍內的車站，這樣就變成假日都可以用，又無違反公司規定

關假日咩事

「JR 可以在爭取新經營權上有一定優勢」你係咪FF過左龍

業務委託係應對正社員老化同大量退休、新勞動人口減少，車站業務分家出去可以更加「專門化」而提高訓練效率，而且請返黎既好多都係已經退休再聘用

我無記錯去福知山/京都的特急全部都夾到こうのとり
上次搭16:59開的たんごリレー
一去到福知山啲人就跑去搭こうのとり或者きのさき
同埋天橋立夜晚好靜
上次四點幾條街已經無晒人同開始收鋪
連便利店都無

正常時間佢幫你夾埋
有名既，叫做北近畿Big Cross Network

無記錯咁我上次都應該係搭1659 Tango Relay走
直通京都はしだて太夜，返到去仲要轉新快速先返到大阪

有pass係咪早少少坐去豐岡方向，早一個站上自由席確定有位坐好D

以前E班係189 系，不定期行走

D特急分左京都/新大阪輪流開

我鍾意早特21多D
雖然要21日前book
東京去名古屋搭のぞみ都係8800yen

早特好野黎

佢好多套票都好似唔係好值
撚足似港鐵張一日遊搭極都翻唔到本

人地預畀當地人.................................
散買可能重好

基本上外國人專用pass抵過所有野
本地人用既優惠就回數券最抵？

酒店同新幹線就早特21

日本巴士啲2+2位真係好窄
但三列座位巴士，東京去大阪嘅價錢真係拍得住早特21
一早plan好嘅話用早特21搭新幹線正好多

同感

Suit條片講到開 lecture 咁耐

站員幫手指埋外國客

京都大阪

有日本TWITTER自己計埋九州東日各線系數

四國同北海道應該幾好睇

北海道係呢度

Source:

東北本線竟然得90

北海道睇到好痛苦

東北新幹線並行都有90仲想點

估唔到咁低
應該係京濱東北線拉低咗唔少

我睇張圖反而即刻明晒日高留萌札沼呢堆點解會廢線 (全部過千 )
廢完呢堆線之後應該暫時可以stable到，最多每年斬走幾個每日客量0.0嘅神站就得
淨番最蝕嘅宗谷釧網一斬就斷network，應該唔會郁住掛

佢成條東北本線計埋唔過100其實好勁

講起營業系數，無聊走去Google搵到「日本一の赤字線」

營業系數4731係乜撚野玩法

應該唔係，京濱東北線係暱稱，實際上係根岸線+東海道本線+東北本線

無計，道北根本就西伯利亞嚟

一般認知既山手線個圈斬開變返本身三條線呀嘛，山手線咁多超級大站歸落東北同埋東海道本線，盤數咪會靚

所以真正嘅山手線係59

埼京線混雜率最高
但赤羽線個數同山手線都係有段距離

埼京線赤羽〜大宮計落東北本線支線，所以盤數計入東北本線

所以呢個數據反映唔到事實既全部
有分area/分段既數字好D，不過佢唔會公開

連巴士都做唔住變咗預約形式..............................
重要係貨van size嘅巴士

始終佢自己計算姐,唔同地國北海道官方公佈

九州咪一樣,淨新幹線賺錢

九州d數字唔夠北海道大呀嘛

客版Hiace

估唔到內+外房線蝕得唔算嚴重

北海道唔過500已經算好好

一日得五班，重要星期日唔開
1600後就無車

預約都係蝕錢架啦
搞手求打個和

想知東海道新幹線

間公司都係硬食搞呢條線，無辦法

連東北新幹線北面拍烏蠅都有43
東海道應該有2字頭

覺我東日本個表understate左
冇理由成個東北冇一條線過400

自治體開嗰啲係咁

諗起上水馬草壟鄉村車

因為蝕得太勁自治體先將佢轉做預約巴士

簡單算式計法

加入新幹線對在來線收入比率調整之後

明明房總特急嗌晒救命

所以間間JR都想起新幹線就係咁解
一條救全家

JR 東海と言えば JR 新 幹 線

紀勢同埋參宮線俾近鐵打到殘晒

92.5%收入來自新幹線
但係新幹線乘客只佔總數29.6%
係驚訝個營業係數竟然高過東北新幹線

佢肯整返名松線算係咁

如果數據正確的話
即係東海道新幹線竟然同東北/上越新幹線個yield一樣
咁JR東先係真正大boss

JR東慷慨咁多都搵到咁多錢

赤字既同東海合併曬

唔識睇營業系數
到底幾多先叫蝕

其實係咪東海開地鐵班次搞到賺少咗
段估都唔係因為東仔gran class食水深先搵得多錢

營業係數 = 每100円收入要付出幾多成本先收到
簡單睇
低過100 有錢賺
高過100 要蝕
=100 搞手只求打個和

唔該晒巴打

咁因鐵真係蝕得好恐怖

其實東海道のぞみ有時真係過密
某啲班次上座率認真麻麻 寧願佢開多少少ひかり
條數可能仲靚啲

如果東海道俾黨鐵經營
營業系數應該2字頭都得
全日每班車都企滿人
仲要每個站都要搞番個地產項目cap水

首都圈盈利能力低估咗
東海道 高崎線隨時先係40幾

上越 北陸唔似係43 45

黨鐵撚識做高鐵咩

無得出街搞到要做煮食節目

東日本 北海道兩鐵合併其實真係諗得過

JR東海happy friends

唔記得咗

到時本業會變咗地產
雖然而家都係

有樓起起新鐵路
冇樓起不了拖多十年八年先算

北陸應該有西仔食咗一部份 所以條數靚
多客路段集中喺東仔段
つるぎ呢啲蝕錢班次又肯定唔關東仔事

俾東海做
應該繼續可以廢線cut車
其實因鐵都算有良心
搞咁耐先廢線

車站乘客數已經反映到點解四國咁慘

九州 四國 西日本 合併好似都唔錯
如果全部合併返做JNR條數又會變成點

香港版JR九州

東海做先唔會廢線，仲會買好多新車（不過款款一樣樣）

其實呢…東海由開業到而家只係將岡多線+西名古屋港線轉咗做third sector，無正式廢過線囉
同埋之前蝕得幾甘嘅名松線都肯整返，重想點？

JR九州營業外利益係咁多間入邊最高

東海會hea做多過會廢線

日本政府每年出一舊固定金額
睇吓民營化四舍有無興趣接返黎做
好過因鐵越燒越多

咁樣新公司可以揸住半個日本
雖然盈利都係唔夠東日本北海道同東海嚟

地產係包埋落營業利益(operating profit) 度
15 16年鐵路業務都仲蝕緊錢

營業外係講緊投資得益

JR九州搞好多酒店 藥妝店
仲有好多你諗唔到嘅業務都有

唔過100就有賺？咁JR東同九州都無想像中咁好睇

反而東海蝕咁多，日車嗰d賺唔到錢咩？

可能炒股輸錢

利息

北海道係無一條唔蝕錢

九州有條全日本營業系數頭幾位低既宮崎空港線

張二日票四千還可以，一日票真係唔好買

三列座位巴士係貪慳返一晚酒店💰，定位又唔同D

信呢個數嘅話
營業系數低過山手線

其實宮崎機場都唔算特別繁忙
鄉下地方仲有班人會渣車
真係咁好客

假設香港地一條紅隧巴士線
開得少 架架入隧道之前頂閘 營業系數咪低
開得多 個個人有位坐大家開心 但多左巴士standby
多左人手 多左巴士維護成本 營業系數高左
因此東海道新幹線可以咁樣解釋
不過d數非官方就唔好咁認真

鐵路有少少唔同 就算唔開車都好條路本身有支出
營業系數過千應該係線路維護+客少雙重打擊

其實係因為路線短，維護費平

條路短又收得貴？

1.4km長，收300YEN

京急同樣收¥300
但就係由品川搭到羽田機場

愛知縣自己宣布緊急狀態

愛知一早應該要

咁のぞみ會唔會名古屋通過

宮崎空港線有運費特例可以貴d，同樣情況新千歲空港支線、關西空港線都有

冇西仔條數？

原來咁貴
以為係140 yen
之前米子搭到入機場妹足半粒鐘都係240

美幸線本身計劃係通去興浜北線既北見枝幸，諗法係一條橫行特快路線方便宗谷本線出大海
睇國土地理院舊空照佢已經起好9成但最後好慘都係開唔成
其實唔係好明當年既 鐵道建設工團 真係盲起架喎，唔理成本/效益起好就叫國鐵營運；建築時又超長，呢啲半途斬纜既路線好多係起左十幾二十年都未起好，變哂盲腸線功用無哂只有蝕錢(北海道好似特別多)

方便宗谷本線出大海 <-- 本身唔係己經有天北線飛出海咩?
北海道起火車我覺得好似我以前玩交通game咁
係一堆不毛之地得一個鎮一間廠，又要夾硬拉條線入去玩咁

睇埋圖會清楚D

因為有特例先咁貴

怪不得

好怕呢啲電子聲

距離應該近啲，同埋歌登同枝幸人口都多啲
當年個線路圖真係同打機無咩分別

當年開發需要嘛，可惜…
同埋當地有心想搞返起條線，又一樣可惜

個網冇/未計

のぞみ301號再臨
新橫濱-新大阪無停車傳說

北海道(定成個日本都係?)好似好中意起一條線由兩邊同時開工
一好似興浜線咁中間起唔成嘅話兩邊就係咁先

廢墟咁

早一兩個禮拜都睇過，果陣仲諗住塞唔塞到入去下次北海道旅行
點知一睇真d……屌，冇人到連巴士都要book先有

JR東有個多客到載唔哂首都圈加新幹線頂哂其他地區嘅爛數
JR九啲副業仲好搵過揸火車

佢個緊急狀態都無強制性

有啦

東海道本線都過100

湖西線靠thunder bird救全家

我就唔信山陰本線同陰陽連絡線蝕咁少
中間一大堆過棘地區

北陸本線都係靠特急
起新幹線真係可以救西仔

所以西仔先話北陸新幹線通左落大阪後將湖西線交俾3rd sector做

借位一post，thx。

好多俾人深夜捉既人解救方法

當係北越急行咁玩，啲規格又係新幹線規格，唔係高架就隧道，重要全雙線無踏切，維護費用好和味
不過客量大過北越急行好多

BVE5出咗京都線 京浜東北線

link呢屌

東海道本線蝕緊70幾億
不愧為私鐵王國

仲有紀勢本線都係比想像中蝕得少

就係維護費用好和味所以地方政府先反對交俾3rd sector做
應該係唔想自己貼錢

發覺西仔路線特別多人整
同埋好多高質作品

FF

0600 由於出現不安全狀況，

東海道新幹線列車不停名古屋、豐橋、三河安城站

原有之表定列車服務水平則未有影響

其實東京神奈川大阪都有緊急狀態

沿線得静岡冇

當年有煤礦同開拓團叫做好少少

山陰本線 伯備 因美都有特急撐場
木次 芸備 美袮呢d一日得幾班普通車
真係唔信得200幾

不過之前東仔北東北嗰堆太平洋-日本海側聯絡線 又或者只見線
中間穿晒豪雪地帶 都係300幾

會諗吓係咪JR北海道真係管理問題
起碼北海道富良野 網走 遊客數字都多過呢d middle of nowhere嘅山區

北陸新幹線勁過起咗接近50年嘅山陽
都係眼前一亮嘅

JR西日本は10日、政府の緊急事態宣言後の山陽新幹線の利用者数（速報値）が前の年の同じ時期に比べて83％減少したと発表した。北陸新幹線は86％減、在来線特急は83％減だった

JR北自己話保養費超高 ，食哂啲盈利

除雪要錢，融雪影響路基又係錢

開拓團係咪即係探險隊

因大雪而年年虧損
但係奧羽長年大風雪
北見 花輪 只見穿豪雪山區
條數都無因鐵咁恐怖

道北西伯利亞邊個做都死
但係道南道央正常可以改善嘅
起碼可以做平d搶翻遊客生意
東仔5日flexible pass先19000幾yen
包晒成條東京-新青森嘅新幹線
因鐵竟然4日flex收23000
仲要唔包北海道新幹線

pass 好似唔計入條線既收益

係殖民，由其他地方成條村咁搬去呢啲蠻荒之地開墾/開礦/伐木
如果日本仲有樺太的話，當地啲鐵道個營運系數肯定仲刺激

明治維新以嚟
日本嘅國策都係希望d人去北海道墾荒開發
耕多d田提升糧食自給率

最大鑊人口流失得太快
本身開發完嘅田都變廢田
仲開拓條毛

收平D咪仲蝕多D
要搭既都係會搭

JR北呢10幾20年感覺好消極經營，明明北海道旅遊資源咁豐富，但佢啲鐵道旅行方案少得可憐，又唔見佢同其他公司/地方合作推銷
唔識開拓其他賺錢門路

仲要俾JAL/ANA用道內5500 yen機票以本傷人
西仔整d平pass出黎
打爆埋天橋立嘅特急

如果整個10000yen3日道北pass
包宗谷本線變東鐵線

好多線inbound boom嚟之前已經頂唔順啦

呢排Google map遊北海道果陣都試過碌上去南樺太睇吓，發現好似仲地廣人稀d
營運系數過五千都唔出奇

呢樣就最實際
九州咁大個樣板比佢參考
拎D舊車翻新下變晒特急 大家都樂意課金
淨係靠個兩列Norokko收530Yen指定席券有排都未發達

咁某程度上係俄佬無開發
中國黑龍江同遠東個開發程度都差好遠

北海道有技術高超既苗穗工場，能力絕對不成問題，可惜窮，可憐

剩係每年雪季
開條新千歲-小樽-niseko特急都賺到笑
最多整幾個架俾人擺滑雪板
好似富士迴遊咁d遊客見直車就照上架啦

窮還窮 應該未至於少少錢都拎唔出
但係好似整左兩部山紫水明然後拎黎做普通車

剩係睇架新旭川動物園號外觀就知JR北幾咁hea
架流冰ノロッコ號壞左就搵架kiha40改下外觀就算
North Rainbow Express直接停駛

應該唔係壞左
睇wiki係因為蝕錢所以唔搞

每年雪季見好多好多鬼佬坐新幹線去gala湯澤滑雪

不過niseko有一樣麻煩係搭JR去到俱知安都係要再轉巴士
咁不如直接搭巴士

機場巴士個點對點能力一定俾火車高嘅
但係鐵路可以sell安全穩定可靠舒適
水吓人搭巴士會有風險炒車
(雖然因鐵炒得仲多)
再整多架shuttle去雪場

再唔係整d玻璃頂觀光列車
好似瑞士glacier express咁
冬天做台灣香港客睇雪景
夏天做日本國內旅遊客睇花田

北海道人口流失就無辦法
但係作為遊客重鎮喺觀光方面可以再拓展吓嘅

去磐梯山滑雪要先坐新幹線再迫磐越西線再坐巴士先到一樣好多鬼佬去

過去20年大部份便用量跌左一半係難搞

俄仔算吧喇…

夏天隨時40度停駛,冬天又零下30度停駛
咁大年溫差乜都死啦
東北奧羽新潟都冇咁大獲

成個關西圈都冇咩點有錢賺
反而關空咁好搵

はるか由6卡加到9卡（武漢肺炎之前）咁你就知幾好客，特別係佢關西空港線淨係日根野到關西空港，唔計埋阪和線一段架

鬼佬去日本玩嘅資訊無香港/台仔咁流通
睇日文網又有語言障礙
佢地應該唔知新宿有直通車上豬苗代

JR East個英文網站成個觀光局咁
首頁有晒機場鐵路同埋pass嘅資訊
因鐵就得幾張風景相同埋叫乘客唔好走落路軌

博多南線都有錢賺

點會無通勤都贏

呢d線仔
應該除咗線路同埋博多南站維護之外
其他成本都係條大線埋單

有JR PASS當然唔會搭巴士上福島
去日光咪又係要搭新幹線轉在來線再搭巴士
一樣咁春多一去

連車都係山陽新幹線幫佢出埋

線路保養會唔會係車輛基地負責埋

關西d直通運轉咁亂
東海道本線應該幫其他線頂咗好多數
1400億收入都要蝕

竟然係咁

獨市生意位位300yen
用車又直接用新幹線車唔洗專登去Main
好難唔賺

隨時條數都係山陽新幹線埋單

入過上野站既神獸

正常90 已經叫好賺錢。十個人賺一個

長期4分鐘開一班新幹線，仲要好多人只坐一至兩站

應該研究過，但冇客

果時你當鉄道係公路咁睇就會起，結果擋不住時代進步，汽車革命

咁營業系數只係一個百分比唔係absolute value
開多咗のぞみ班次
有機會營運系數會高咗同時盈利金額都會增加

依家東北同東海道新幹線都係43
假設東北新幹線收入5000萬 賺2850萬
東海道新幹線收入1兆 賺5700萬

東海道cut 2/3班次
自由席企滿人收入跌到落5000萬
因為班班坐爆晒成本低隨時賺3500萬
營運系數跌到落30但係盈利俾依家個水平低

廢止咗

巴士都好耐，北面起緊俱知安余市路

現在佢地的人口係？

函館山線而家 hea 做，等開新幹線嚟 sell 貴飛，賣甩在來線啦...

日本以前靠鐵路開發用地
鐵路運重型物資好簡單
後來就梗係輸比汽車

片町線同奈良線幾時全線雙線

而家唔止噉，係在來線、Local 線輸畀高速道路，連防災個優勢都冇埋

未起嗰part大部份喺枝幸町境內
人口大約8000幾人

起咗個part就喺美深町
人口大約4000

就算起埋佢到今日都係等廢線

有機會會再去gala 滑雪

奈良線複線化而家做緊第二期 2023年完工
到時複線化比例會去到64%

但係旭川新站又好豪好靚 唔明咩邏輯

咪得返臨時特急經山線來往函館札幌
而專用去NISEKO嗰抽車上年呢個時間去變咗咁

咁嗰度都算係再改造嘅
又多咗間aeon

新幹線嗰兩個中途站
木古內同奧津輕今別先係浪費式豪裝
日日得<100人用

間Aeon 的確係唔錯
睇完二月廿九好想冬天去一次北海道

不了 冬天去過一次道央
撞口撞面都係蝗語大媽同廣東話師奶

睇雪去青森秋田好過

其實遊客集中晒喺道央
函館嗰啲都ok 唔算太多遊客
函館空港更加少

JR西未肯就應該唔會今個年代開始調查，可以估下佢先定中央新幹線開到先

奧津輕今別上年暑假去見到停車場泊滿哂車，道之駅間嘢full house

奧津輕今別應該係係啲津輕地區旅行團/温泉旅館用來集散用，同埋係俾青函隧道萬一出事作救命/疏散用(唔敢肯定係)
木古内功能應該係俾道南/渡島地區作公共交通交滙處用，去江差/松前之類既大巴都停/總站在木古内，函館太遠

青函隧道出事要疏散係用龍飛海底駅同吉岡海底駅
奧津輕今別太遠喇
同埋最大問題係津輕線同北海道新幹線嘅時間表完全唔夾
浪費咗奧津輕今別同津輕二股

既然青函隧道都要有個避難位
起個站俾附近居民用都正常

係預知客量都唔會高
有無需要起個全規格玻璃幕牆站咁解

方便人去道の駅
加上個道の駅咁受歡迎咪起靚啲配合下

x2 二月廿九係強化我去北海道既決心

都唔附近喇…
龍飛海底返去要19.5km

可能暑假真係多人去嗰頭避暑行山

之前睇blog 都當係秘境站咁去
以為長年人影都無個

記得睇過條片
見到奥津軽今別個停車場都有唔少車
個youtuber就覺得啲車係職員返工泊低

我早兩年去過
由在來線行過去新幹線嗰邊一定要穿過停車場
都幾多車泊

JR PASS原來6月開始可以插飛過機

FYI

喔都係早兩年佢
不過喺坐酒店巴士經過
都係見到唔少車

良心JR西新快速

臨尾用d車仔去行d路軌都幾得意

夾硬入15卡

佢仲跟埋個新booking system
不過最正都係有得用閘機，原站出入影車唔再怕尷尬

最終列車の運行、前倒し検討 JR北海道の札沼線 新型コロナ懸念

最後可能得町民送殯

比泡菜狗嗰隻鐵路單車重正d

唔用玻璃幕牆環保撚會鬧鬼

不過個價跟國內購買，貴一截

道東is the best

唔知會唔會有過渡期可以要返舊版本

我未儲過舊款全國Pass

應該新舊並存下話…
用ekinet好方便

咪戇鳩啦，對熱能同雀仔都唔好，搵嘢嚟講

system會知道你地班pass客成日出出入入仲要狂搭特急

真係好驚佢學九州咁限住搭特急嘅次數

另外，先前公告的至 2020 年 12 月 31日為止的交換證販售期間，將延長至 2023 年 12 月 31 日為止。
※上述日期之後的販售方式，將另行公告。

佢唔係限搭嘅次數，只係限劃幾多次指定席，爆quota咪坐自由席

博多咁多人都只係拍得上三宮
高田馬場居然同京都一樣
到底高田馬場有幾逼

① 購買「日本鐵路通票」、預約指定座席
② 在車站等指定窗口領取通票等
③ 可使用自動檢票機 指定座席售票機

※海外購買交換證、國內販售及網路販售，任一購買方式②以後的順序都同上。

遲早被限

到時又extend
旅行社要做生意架嘛

繼續用舊價買MCO 一樣可以用機劃位
貴4000根本買唔落手 Ekinet可以完美取代佢個網嘅功能
中部 關西入就慘啲 繁忙期可能要硬食

其實Pass客指定席數據佢而家已經有
上次見站員出Ekinet飛都要喺MARS逐張揀「回數券等利用」再揀「JR Pass」去出￥***
所以要限一早限咗
九州都係自家pass平先限，同西仔合作嗰張貴嘢冇限

你講山陰山陽北九州pass? 上次拎黎坐新大阪<->熊本一日已經回本

一日回本你唔好咁痴線

指定席請課金

自由席已足夠.jpg

四國真係自由席重好

好多特急都係一抽車得半卡/幾行係指定席

020年5月20日（水）以降に「特大荷物」を車内へ持ち込む際は、一部指定席車両の最後部に設定された
「特大荷物スペースつき座席」の事前予約が必要となります。予約せずに持ち込まれた場合は
持込手数料（1,000円・税込）が必要となりますのでご注意ください。

想知佢到時點實行
實有好多港豬同蝗蟲唔book就放埋去
之後都book左果堆投訴冇位放

係，我上次拎嚟坐関西空港→熊本 單程都就快回本

山陽山陰pass 博多來回広島坐埋宮島船已經回本

都係嘅
除咗堆觀光車全車指定席

都係for reference 算啦
個人覺得東西都understate左, 東海就overstate左

因鐵D特別列車真係少得可憐
富良野特急又係得花季先有
其實4-10月做曬星期六日都實有客啦

冬天去北海道好撚正
只要唔撞正暴雪全道癱瘓

函館市都多ga, 特別函館山
大沼公園好靚好舒服

台灣有機直飛函館機場

北陸新幹線始終比較新，長野以西路段就更加唔洗講
加上營運距離又短一半，最高速度又低好多，保養成本肯定低
兩間公司一齊頂，盤數實靚啲

北海道果邊要300kmh以上
否則唔夠飛機抽

老實講，東京飛北海道太快喇，火車點鬥
東京飛道東更加唔使講

咪係
係釧路坐4粒鐘番札幌
真係屎忽痛
架車又熱

真係唔掂
難怪當時喺新千歲空港駅換pass出飛嗰陣，駅員姐姐(佢講流利廣東話)話由根室/釧路搭JR返札幌真係會patpat痛好辛苦

咁其實坐咩都好
坐4個鐘唔郁都會辛苦

釧路駅起步計四個鐘嘅話，你坐飛機都出到去東京啦

太多樓有排收地

終於有

嗰次由札幌入釧路，隔離重要坐咗個老人家+細喼，想郁都郁唔到，又曬
好彩個老人家坐到帶廣落車，之後好好多

咪就係煩到堆車掌,
HARUKA果堆日日都夠煩,只係推到上新幹線

試過一日內紀勢本線經由新大阪去名古屋
睇下風景就好快過

函館自有新幹線已經淪陷

新幹線好過特急

講緊東京去札幌鬥新幹線
我對環境比較敏感 飛機嘈耳仔唔舒服地下又震
但高速鐵路就好好多 無諗過旅行可以咁快適

7個幾鐘

坐長途路程點都好一定要定期起身行一行，如果唔係真係好痛苦

其實北海道真係旅行團多
函館山臨日落超多一車車香港同蝗國團
又要迫埋黎又冇禮貌
不過其他景點好似八幡坂同五稜角郭其實好少人

試過根室搭到去網走
可能太累恰下恰下就到
完全唔覺得痛苦

何不坐green car

毛毛櫈另計

我上年2月下午由釧路返札幌，又無咩，成架車幾清靜，沿住大海行個風景真係幾壯觀；係去到帶廣就多西裝友上車
不過做資料收集時計過下午呢程車如果改坐飛機仲快啲到札幌的

9月去左新十津川
圓左夢
不過想問番
我係新十津川上車拎左張飛
去到北海道醫療大學落車要俾埋錢
我想係醫療大學買飛點知冇
最後冇車飛之下都搭車番札幌
係車站補飛講番係醫療大學上車補飛最後先出站
其實程序係咪咁樣

我反而諗到另一個問題

新十津川→札幌 1890円

新十津川→北海道醫療大學 1290円
北海道醫療大學→札幌 750円
總數 2040円

咁咪蝕左150円

好似有券売機喎

source:

有啲再細啲嘅站
會有部機出飛仔 證明你喺嗰個站上車

283定261GREEN好坐?

係蝕左
所以想問

下次識做
THX
我冇見過呢D機

我上次係石狩當別先轉車
有人站就應該無呢個問題

(不過我係一早買定飛，所以無實試)

但係坐ワンマン
落車又應該冇得唔俾錢

除非一開始已經買定新十津川→札幌嘅飛

個人覺得261新番台

如果盛岡-新青森跑到320
3.5個鐘到函館
5個鐘內到札幌都未必輸晒嘅

福岡機場太方便先完勝
新千歲出到市區都1個鐘

スーツ屈到

無人站處理手法應該係一落車就當你已完成車程及出站
所以上車先拎飛嘅客要拆開兩程計
即使預先買咗新十津川→札幌嘅飛都要同車掌講你只係想等下班車再上，否則應該會當你放棄車票餘下車程兼收走張飛
當然都要車掌許可短暫停留某無人站唔出站

好有印象.差不多全JR 唯一一個識廣東話

NRT唔係都有男仔識廣東話咩

可唔可以教吓點買早特

261後期車>283=281>183>261皮櫈
261啲皮櫈坐落實在唔太舒服，仲有嗰張摺枱

唔知係唔係香港移左民過去定港日混血

JR北做正社員

講起皮櫈 885系啲皮櫈咁殘都唔換晒佢

睇見都唔開胃

JR九州：坐到有咁爛得咁爛 等佐賀肯課金起新幹線

但連累埋共通用車既sonic

台北去高雄咁遠wor
真係會想死

英文網站無顯示相關優惠，入 app 買就會出 discount 字樣，你就可以根據自己的行程來購買，由於全部都係寫日文，呢道會寫少少中文，方便大家買

「EX早特21」
出發日期前 1 個月至 21 日前內必須購買，可乘搭希望號指定席，最多可為 6 人 (包括自己) 一同購買，班次限定早上 6 時，中午 11 時至下午 5時的班次

「EX早特」
出發日期前 1 個月至 3 日前內必須購買，可乘搭希望號指定席，最多可為 6 人 (包括自己) 一同購買，班次不限時間，但只限東京、品川、新横浜、名古屋、京都、新大阪、新神戶出發，前往岡山、福山、広島、徳山、新山口、小倉、博多的班次，詳細要睇價目表

「EXグリーン早特」
出發日期前 1 個月至 3 日前內必須購買，可乘搭希望號或光號綠色車廂，最多可為 6 人 (包括自己) 一同購買，希望號班次只限早上 6 時、光號班次不限時間

「EXこだまグリーン早特」
出發日期前 1 個月至 3 日前內必須購買，可乘搭回聲號綠色車廂，最多可為 6 人 (包括自己) 一同購買，回聲號班次不限時間

「EXのぞみファミリー早特」
出發日期前 1 個月至 3 日前內必須購買，可乘搭希望號指定席，最少 2 人、最多 6 人 (包括自己) 一同購買，班次不限時間

「EXこだまファミリー早特」
出發日期前 1 個月至 3 日前內必須購買，可乘搭回聲號指定席，最少 2 人、最多 6 人 (包括自己) 一同購買，班次不限時間

一個人乘搭，可登記十種交通 IC 咭資料，直接用 IC 卡進出，進站時要取藍色飛仔，保留直至出閘 (不會收回)

二個人或以上，最好去綠色視窗取票，其實都可以用取票機取票，但留意日本售票或取票機系統，信用卡和提款咭是跟歐洲的標準，即是 4 位密碼，除了 Aeon JCB 好像用 4 位密碼外，係香港大部分的信用卡和提款咭都是使用 6 位密碼，曾有 youtuber 使用 hsbc 信用卡，輸入 1234 就可以出票，但唔係每一張卡都一樣，有啲是 0000 ，有啲是不知道，唔識就去綠色視窗取票

樓上段教學可唔可以入template

究竟個暗證番號係幾多
(我知每間銀行唔同)
有人試過0000 1234就攞到飛
但係我冇一次攞到

照打自己卡密碼頭四位應該得？

少少off topic講一講，我去澳洲撞過又係要打pin
第一次碌卡買smart card，打0000得咗
轉個頭對住自動售賣機用同一招，結果denied

去酒店 超市 每次用卡俾錢都係入0000
成功率100%

震源・震度に関する情報
令和 ２年 ４月１２日００時４８分 気象庁発表

１２日００時４４分ころ、地震がありました。
震源地は、茨城県南部（北緯３６．２度、東経１４０．０度）で、震源の深さは約５０ｋｍ、地震の規模（マグニチュード）は５．１と推定されます。
この地震による津波の心配はありません。

この地震により観測された最大震度は４です。
［震度３以上が観測された地域］
震度４ 茨城県北部 茨城県南部 栃木県南部 群馬県南部 埼玉県北部
埼玉県南部 千葉県北西部
震度３ 福島県中通り 栃木県北部 埼玉県秩父 千葉県北東部
東京都２３区 神奈川県東部
［震度３以上が観測された市町村］
茨城県 震度４ 水戸市 土浦市 石岡市 下妻市 常総市 笠間市
つくば市 筑西市 坂東市 桜川市 鉾田市
小美玉市 茨城町 城里町 東海村
震度３ 日立市 茨城古河市 結城市 龍ケ崎市 常陸太田市
取手市 ひたちなか市 茨城鹿嶋市 潮来市 守谷市
常陸大宮市 那珂市 稲敷市 かすみがうら市
神栖市 行方市 つくばみらい市 大洗町 大子町
美浦村 阿見町 八千代町 五霞町 境町 利根町
栃木県 震度４ 宇都宮市 栃木市 佐野市 鹿沼市 小山市 真岡市
下野市 益子町 壬生町 野木町 高根沢町
震度３ 足利市 那須塩原市 栃木さくら市 那須烏山市
上三川町 茂木町 市貝町 芳賀町 塩谷町
栃木那珂川町
群馬県 震度４ 邑楽町
震度３ 伊勢崎市 太田市 館林市 渋川市 板倉町
群馬明和町 千代田町 大泉町
埼玉県 震度４ 加須市 春日部市 久喜市
震度３ さいたま北区 さいたま大宮区 さいたま見沼区
さいたま中央区 さいたま浦和区 さいたま南区
さいたま緑区 さいたま岩槻区 川越市 熊谷市
行田市 東松山市 羽生市 鴻巣市 深谷市 上尾市
草加市 戸田市 桶川市 北本市 蓮田市 幸手市
白岡市 伊奈町 川島町 吉見町 長瀞町
埼玉美里町 宮代町 杉戸町 松伏町
千葉県 震度４ 野田市
震度３ 千葉花見川区 千葉稲毛区 千葉美浜区 船橋市
松戸市 成田市 千葉佐倉市 東金市 旭市
習志野市 柏市 八千代市 我孫子市 鎌ケ谷市
浦安市 四街道市 八街市 印西市 白井市 富里市
匝瑳市 香取市 山武市 酒々井町 栄町 神崎町
多古町 芝山町
福島県 震度３ 白河市 矢祭町
東京都 震度３ 東京千代田区 東京新宿区 東京品川区 東京渋谷区
東京中野区 東京杉並区 東京板橋区 東京練馬区
東京江戸川区
神奈川県 震度３ 横浜神奈川区 横浜中区 横浜港北区 川崎宮前区

東京頭先地震

佢係香港人？

LM

多謝巴打解釋
我啱啱將你嘅內容擺咗落下個po嘅template，我自己都補充咗少少
同時因為字數限制同埋排版，我重組過你段解釋，希望巴打見諒

新千歲那位姐姐我覺得係香港人，佢既廣東話係港式不是廣州式，但佢水牌印象不是華人姓氏，可能係嫁過去都唔定
另外關空入面個遊客中心幾年前都遇過一後生女士識講廣東話

星馬嗰啲都有機會識廣東話
但係既然名牌唔係華人姓
嫁過去機會好大

我就去程東京直飛釧路，釧路返札幌先JR
單程都仲可以
同埋放空睇風景係好ok
esp 紅葉時期

係呀有段路勁近海
不過西斜咁好曬，唔睇得幾耐風景

九洲有邊款非觀光特急係唔殘
787系咁嘅樣都可以永續
連JR東堆185系都好過佢

翻新完既橙色783

應該除青函外北海道全段都要320

胡志明市地鐵新車(日立製)
唔睇logo會以為係日本國內嘅車嚟

好過某鐵買埋哂d屍車

不過787系最舊都有28年車齡，呢抽可能都係等劏架啦

但九州又唔覺佢地有新特急車，唔通想將885換去日豐本線就算數？

情況同Jakarta mrt 一樣，車身設計跟日本國內形式

由網走落釧路再出札幌
咁就唔洗搭回到車又可以玩盡網走, 知床, 摩周屈斜路同釧路

永續885
好過又搵水戶整款成架車都係木嘅嘢

同營多Jakarta mrt一樣都係日本嘅ODA project嚟，個spec係跟返日本制定嘅"STRASYA"標準嚟設計

越南鐵路行米軌，地鐵又係唔係呢？

今次係以公司計嘅營業係數

胡志明地鐵係行1435

剛剛睇完三日兩夜路線巴士 札幌去網走

九州2011年 廢左幾多列特急？

連越南都用日本車

等長崎新幹線大重組.但好似冇新車

網走落釧路九成要坐頭班車

阿佐鐵路營業系數900幾
得一個站既私鐵

上飯田平安通一樣係一個站但名列前矛

胡志明市買日本車
河內買中國車

我睇到日本車貴約十%左右.中車睇住日車個價報.香港實係中車

資料有誤，delete 咗條tweet

要呀，6:41開車到釧路已經10點幾
天都未光

當然分幾日玩啦
Day 1 網走市
Day 2 網走->摩周屈路->網走
Day 3 網走->知床->釧路
Day 4 釧路->釧路濕原->釧路

香港應該用唔到STRASYA標準嘅車

第二第三日距離幾遠下，點解唔在摩周湖/知床過晚夜先？

如果想一次玩哂道東道北
初步諗過先內陸機飛女滿別，
然後網走>釧路>根室
再內陸機由根室經札幌去稚內
咁可唔可行

我嗰時係因為一個人去, 懶得搵摩周/知床邊間溫泉旅館受毒撚玩, 所以一次過book 3晚網走 Dormy + 兩晚釧路 La Vista算

冇話唔可行嘅, 不過我自己就唔會搭咁多程內陸機
比我會分開兩次去, 搭搭碌火車

特急唔會全木啦應該

新幹線都木啦
點解特急唔得

有時間先得仲要預埋佢事故延誤運休

800系其實唔算全木，係張閪櫈係咁

第2 3日調轉好似好D
摩周近釧路多D 知床近網走多D

之前search過，網走好似無大巴落釧路！要去 北見 先有，心諗如果惡劣到連石北線都停埋就真係被困了

haha 應該係有D原因, 嗰次兩日都係join local 巴士團, 印象中我咁樣排法係就返巴士返到JR站既時間
如果去完摩周去釧路的話, 就要係乜都冇既川湯溫泉站等多個幾鐘
因為釧網線班次太疏既關係真係研究左好耐先排到滿意既行程

冬天就唔好去太遠
我舊年12月去, 札幌做base最遠去到函館stay左兩晚
其他全部即日來回, 旭川/小樽/美瑛富良野/帶廣各一日咁, 超正

釧網本線最鬼煩係lunch time冇咗對車，搞到前後有4個鐘空檔
我個plan有一日就係因為咁卡咗係斜里唔知jm9

要睇破冰船得冬天

同屬JR東嘅E217系表示

885系本身都係木系風格

大部份九州車嘅櫈都幾垃圾
最正應該係N700九州車指定席 不過唔係親生仔而且西仔都有

JR東表示：眾籌緊買新車 等下先啦

...同公司以前堆485都仲保養得靚過佢

787グリーン我覺得ok喎
其他特急就唔得喇

JR東：我咪話咗會整堆E235系出嚟換走哂啲E217系佢

得
新千歲轉機超方便
ANA基本上20分鐘轉機時間就夠
上次我咁函館>新千歲>釧路
咁啱係第1程同第2程係同一架機
落機直接穿過門口去返侯機室

唔買pass既話 道內真係搭飛機好過火車好多
慳太多時間

btw
根室可以睇既野唔算多
為左搭飛機住一晚我情願住返釧路

個陣唔識死, 第一次去北海道就係冬天, 又未有車牌
去程係層雲X SHUTTLE去旭川動物園, 去完就搭火車去網走, 個程已經坐到屎忽痛
訓一晚東橫之後去網走破冰船, 但個日冇冰
睇完去坐監, 之後等4點幾車返札幌, 本身都5個鐘, 中間係咁停, 坐極都未完, 最後延誤左大半個鐘先返到去 (算好彩)

堆e217會直接廢車定搵其他線食咗佢

廢車
海水侵蝕得太勁

高田馬場背後係大半條西武新宿線嘅轉車人流

破冰船之後都唔知仲有冇得睇
今年2月去
個海唔夠冰
隻船唯有係近岸兜黎兜去
如果真係一年熱過一年
成個網走市真係收得皮

有機會會送去營多國

JR東都知道E217車況差
唔係應該會好似209系咁流放去郊區

但營多國會唔會要呢批車
呢批車殘到痴晒線

應該唔會要，上一批 205 系由 2013 年先開始引入，行左 7 年

JR印尼研究緊入E217

印尼有冇保留green

睇fb好似3月近4月又凍返先有

無啦，點用

前幾日先睇過話今年開櫻花同時落雪好似係幾十年一遇

JR印尼

咪玩啦
間唔中都有
未必響東京姐

好似就係印尼想測試引入green car
所以先打算入E217
但好似過唔到建築限界

好似真係講緊東京幾十年一遇，sor

桜吹雪

2010年東京4月17仲落緊雪

唔洗驚，房總仲有批窄身209
可以玩4+4+4編成

東京metro 大量7000系、8000系退役
大量合規格車供應

窄身209有green car咩

冇呀，不過要再入車佢仲有209揀姐

雅加達Metro

E233

睇返根室真係無咩景點，即日來回都夠做
睇返釧路去稚內仲比中標津慳左時間

去北海道玩最正就買Green Pass
因為既Green Car 全部質素唔錯
長途車坐Green Car 真係好舒服, 好過搭飛機好多

因鐵又要硬食緊急宣言

我嗰陣去完納沙布岬就走咗，之後去中標津坐內陸機返札幌，DASH-8
最衰釧路返札幌用SAAB 340班機太早如果唔係一定坐佢

其實大部份日本嘅特急就算普通車都已經唔錯
當然GREEN CAR就更上一層樓喇

我釧路出發坐11點幾去根室 去完納沙布岬就走
坐4點果班直接搭去網走
去到已經10點
中間係東釧路等轉車D雪仲要去到膝頭哥咁高
如果坐8:18果班其實應該仲有D塔睇下
不過根室巴士除左去納沙布岬外去其他景點都幾難就

搵203系試限界但係肥左

聽聞尾批出廠E217會留返喺橫須賀線行

北海道7日green其實要幾錢
就咁7日普通1千8百幾我已經覺得好溶

follow開一個住知床既攝影師twitter，尋日貼文話今季流冰真係完結了，上個星期佢仲貼文話有流冰

JR北無green pass的，用普通pass要自己去補錢

咁佢以後係咪可以專心買Tokyo metro車或者地下鐵直通車

要坐green梗係買全國green pass

咁早知搵一程住下green
網走走旭川同旭川去稚內都4個幾鐘起跳

放心做Tokyo metro（印尼）都得啦

キハ183個green好似話好普通下
宗谷線啲キハ261感覺係舊車嚟？superおおぞら啲261好似新淨啲？

仲有東急既

我係釧路坐頭班車去到根室，用一粒鐘唔夠行完納沙布岬，之後就返根室再搭巴士上中標津空港，搭1330嘅機返札幌

都係買返堆205系算數

老實講，成堆都係重量減半、價格減半、壽命減半既車，唔係好似205系咁襟用

5點幾出發
點解唔搭遲一班機

KIHA183好差咩？翻新完都唔算呀

新造嘅KIHA261 GREEN係皮櫈
0番台GREEN好似差唔多？

209減半都減左成27年出黎

遲一班機返到札幌太夜

納沙布岬真係為証書多
不過我去果日撞到對香港中年夫婦自己揸車去
話年年都會到一次納沙布岬
我就真係唔明點解咁有吸引力
除左日出
不過要睇日出就真係要住一晚根室同自己揸/約的士 太麻煩

個人覺得宗谷岬正d

全國GREEN淨坐因鐵又好似太浪費

方便d易去d
不過我去宗谷岬時太氣太陰
睇落唔夠納沙布岬靚

上面果兩張183黎?幾十年車GREEN翻新得仲咁正

其實都唔方便得好多
我去宗谷岬同納沙布岬都陰天呀屌

不過係納沙布岬聽住海浪聲又覺得幾震撼

係呀，16年嗰陣去坐特急北斗GREEN由函館去新函館北斗

明明人地只係預咗用13年
再睇下支那啲車

我好彩好好天，黃昏去到有magic hour，仲見到樺太

好想去北海道
仲諗住今年祼辭去放大假

自駕?

咁唔怪得廢堆283都KEEP住183

皮櫈認真好垃圾
183 green

不是，坐巴士咋
稚内駅有班好似下午4點半左右到既巴士去宗谷岬，到步都已經5點幾

支那廢鐵：重量一樣（？）、價格N倍、壽命減半

黨鐵堆支那廢鐵上至URL TML 下至輕鐵都殘都乜咁

支那廢鐡重到增加路軌損耗
肯定唔係一樣啦

仲有車?
點返黎

我舊年9月尾去的，夜晚有巴士返稚内，仲兩班
17:56 > 18:50(我就係搭呢班走人)
21:06 > 22:00
不過我剛剛上宗谷巴士網站睇下發現尾車時間係
14:55 > 15:47
係咪因為冬季時間？

我用全國Green ja
抵過買貴到仆街既北海道pass啦

其實全國pass抵過好多貴價pass
例如 垃圾拱形pass

想問下北海道仲有無留學生pass

現時留學生用得既jr pass係咪得

東京廣域
九州留學生

2019年出廠既Kiha 261係用毛毛櫈, 同翻新後既Kiha 183/281/283同款但維持藍色櫈面
全批1000番台係共通運用, 所以坐唔坐得中新車就睇彩數
今年時刻表改正前新車行Super北斗多過Super十勝

之前都有提過, 789系有一抽HE-204都翻新左, 由皮櫈變新毛毛櫈, 其他789系0番台暫時應該仲係皮櫈
至於Kiha 283因為同Kiha 183同期翻新Green Car, 所以其實唔殘, 而且整體上係新淨D
其實因鐵真係每種Green Car都唔錯 (雖然得兩款櫈), 稍為差D既係Kiha 261系0番台, 因為皮櫈之餘Green Car得3排, 壓迫感重而且旁邊容易有人坐(都較難劃到單丁位), 但都已經相當好坐
遲D得閒up曬所有因鐵Green Car既相上黎

北海道有一款任何人都買得既7日pass
貴過外國人pass少少
同埋得6次指定席

九州個張自由席only
坐唔到由布院之森

但就係差個少少錢就會有人買

質量 (mass）保證

暑假好似有張JR East Welcome Pass

提子

有特急自由席已經好夠玩
係繁忙期唔用得

全國14日就抵
7日真係多數係地區pass範圍玩
通常都唔會抵過就咁買地區pass

Btw 北海道起碼要出10日同14日pass啦
本身北海道地方太大
真係比其他地區需要更多日先玩得晒
買7+3都成4萬3千yen
7+7要5萬1千幾真情同全國pass差唔多
之前去山陽山陰中國再去埋北九州買7+4先2萬5千

九州先有得咁玩

jr east welcome pass係咪今年開始

發現新大陸

痴撚線抵玩到

7月先講詳情
今年應該收皮

我記得係因為奧運先出
唔知奧運延期今個暑假仲出唔出呢

我諗為左振興觀光業唔會取消
而且可以為下年奧運試行
求下唔好燈死

佢係因為奧運先出
應該到下年先會有

呢張啱去美食之旅
宇都宮 仙台 盛岡 青森/秋田
如果唔去景點食完就上車真係可以三日pass夠返埋東京
可惜唔可以上埋新函館北斗
得既話真係痴線

連續3日用其實唔算吸引

但anyway
要講就唔該早d，唔好去到7月先講
都需要plan行程，唔係一講就會有人用

就算佢想出，到時疫情未完無人買分分鐘蝕埋D行政費
似唔出居多

佢呢張長出既話東北地區比香港人台灣人踏平都似
最啱果種去年旅行唔多鍾意睇景點既人

就算出咗我諗啲外國遊客都會直接買全國pass多
呢張似出黎比啲係日本住嘅外國人

但係果張包既私鐵都幾吸引
唔同玩法

都唔會既，得果三日廣域都唔夠玩啦

講到明係為咗奧運分散東京擁擠出
3日搭晒東仔所有新幹線應該都係啱啱好

找晒d joyful train好玩d播
不過resort minori已經收皮

青森蘋果
角館比內地雞
岩手蕎麥麵
仙台松島蠔
宇都宮餃子

第三日入到秋田
經羽越本線新潟出翻東京
日本海沿岸d海鮮

但一排行程就要面對各種現實

呢排日日在家隔離，請問大家有冇啲迷列車/路線Channel 可以推介下?

仙台梗係牛舌啦

ゆっくり歌激団 世界の鉄道ch.迷列車で行こう海外編

錯，留學生將會全面出沒

信我 仙台蠔唔好食 宇都宮餃子不外如是

個價咁低仲追求D咩
只求佢生生性性如期推出
新青森打上既新幹線都係北海道範圍

正確玩法係買兩張接著用6~8日其實唔難
東北夏祭 我仲未clear青森 盛岡 山形

同意

即係原本係54年？

劃指定席時只需要俾指定料金？
特急料金唔需要再俾嗎？

正常係20-30年
209系減半咗嘅設計壽命係13年
結果就玩到而家

松島蠔我直情中過伏去食過任食45分鐘
攪到我依家對食蠔都
講仙台一定係牛舌

宇都宮就未去過 不過見youtube有間炸餃子睇落幾吸引

不過依家都冇得去

牛舌真心正

當時佢冇計到鄉下地方嘅generation change

大井川鐵道井川線聽日開始全線運休到8/5
全線復舊咗無耐又停過

去仙台駅食過一次牛舌
結果好味到同一個trip last night係大宮駅encore

嗰陣去仙台晚晚都落牛舌通試唔同鋪頭

食牛舌一定要係仙台駅食
試過一次係仙台街食
拎D唔熱既牛舌來
屌

就黎GW
唔知日本人會唔會回鄉

廣島蠔好食啲

完咗疫情去廣島

牛舌同牛腩一樣，都係睇運
邊到食口感都唔一樣

應該cut班

東仔閪仔要廢晒赤字線都一樣無一大忽

真唔明點解稚內堆261得9個green位，車廂中間咁多位留住

呢堆因為收入真係好細好細先過千啫
大線先係蝕得甘

同埋北海道維修保養成本極高，一係極凍一係極熱

試過搭高速巴士得5個人
蝕到入肉

我都試過，仲要東京-河口湖
但路線巴士仲誇張，一人包車係閒事，果D我更想像唔到係點生存

旅遊區巴士通常唔會貸切到
好多難去既景點都會神奇地巴士上遇到港台人
試過見到間小型旅館坐埋去食晚飯
一望埋去全部香港人黎

一般路線同高速巴士就縣級/市級政府補貼掛

根室本線已經比想中多
反而石北本線咁少
我之前網走去旭川 北見D人上到滿

朋友，你還在香港

試過搭廣島去松江
又係得5個人
仲要有3個人(我+友人AB)係旅客優惠500YEN

我唔識喺廣島買巴士車飛有無中文介紹

巴士中心入counter買好似有多國語言

再唔係就開住個換乘案內比counter職員睇
再問佢有冇tourist discount

睇情況來購票， 7 日以內來講

如果我只去東京近郊遊玩，當然係東京廣域周遊卷最平， 10180 日圓

呢張票，如果只坐 JR 東日本的新幹線和在來線，買 2 張只要 24000 日圓，比起其他鐵路票都還要平

103系唔知有冇54年車仲行緊

遊客線唔開好過

去坐長濃川鉄道.中途加卡.但我係玩緊一人包車.結果係中途上左四十個香港人

JR北pass真係好貴，接近26000 7日係新幹線坐
同樣7日pass四國平一半

應該無
奈良線最後兩抽車頭尾都係1973年車

無計喎北海道堆特急咁長距離，就咁畀錢坐咪重貴

仲唔買green

官網都有提醒你北海道有幾大

個google map好好玩

好多路線醫返都嘥藥費
搞咁多野會俾假希望村民 到時仲難廢線

等鳥居整好先去
之前已經去過兩次 冇新嘢睇唔會再去住

牛舌set由個牛骨湯開始已經係享受

起鐵路係國家funding
營運先係因鐵自己食
國家錢無所謂啦

可以遮住成個台灣

札幌去千歲仲遠過上水去紅磡

要搵54年仲行緊既車就梗係東急舊7000

張pass已經係自由席特急券
所以唔使再補特急料金 補座席料金就ok

東京去成田遠過札幌去千歲

上次去軽井沢以為自己番左香港

軽井沢算係最誇張既地方
去食燒肉結果入面近乎8成係香港人

仲有白浜都係
架くろしお入面幾乎全部都係香港人
反而唔太見台灣或者鬼佬

用JR Pass已經包咗三條觀光週遊巴士線

東京廣域pass直線助攻
所以搭かがやき完全係兩個世界

或者揀日本連假先去日本會好啲

上次去錦帯橋諗住都會遇到好多遊客
點知喺新岩国轉巴士 個巴士站靜到一個人 一架車都冇
同一班新幹線有兩個本地背包客又係轉巴士 同我一樣好驚架巴士已經走咗
因為班次好疏
即使去到錦帯橋都係本地遊客 唔見外國人

試過富山坐去高山，我包車

好想搭E7系とき311號

平時係E2系執班，睇怕要過幾年先有機會

入撚咗結界 瞬間返咗香港

E7系要借過去北陸補窿 打仗
話晒北陸都損失慘重 上越睇嚟要等多幾年

永續E4

坐寢台, 正唔正? 定係停留係幻想會美好D?

(以前訓過幾晚日本網吧フラット位, 差唔多? 應該接受倒? )

live
超鉄道「シベリア鉄道で旅しよう！」前編@ニコニコネット超会議2020

你地有冇玩 plarail / capsule plarail ?

而家中W7嘅機會都幾高下

搭過sunrise瀨戶B寢台來回，我會覺得係睇你視佢為遊火車河定訓覺嘅地方多d
佢作為一間「酒店房」有好多缺點，如果你對間房好有要求我會覺得唔多適合你

坐過SUNRISE瀨戶嘅ソロ，一張床咁囉，同埋點都會嘈d同搖搖下，個人覺得算係咁

開車喇開車喇

幾年都退唔到，可以去坐去

又唔算嘈嘅，我平時有d聲都訓唔着，搭寢台反而訓到

但如果用黎同 hostel 比, 佢正過hostel 好多

我就點都要食藥瞓，不過比我想像中好瞓嘅
雖然去到熱海瞓著，去到大阪就醒咗，之後再瞓到入瀨戶大橋先急急腳去沖涼

講間房嘅layout嘅話，最接近應該係膠囊酒店

ソロ係囉，再高級d嗰d好過capsule掛

東京方向我係岡山影完併結之後沖個涼，然後就訓咗，連架車埋三之宮都冇印象
去程就經典喇，名古屋壞車清客

A寢台好似都ok大，可惜我個friend 06分去到counter已經賣晒

其實算好瞓㗎喇，不過如果可以好似之前去俄羅斯坐紅箭號咁可以床櫈兩用就好

Single Deluxe都好想試，可惜連淘寶代購都買唔到

我會覺得ノビノビ都好過瞓膠囊
除非你係講過好似 first cabin 果d 大膠囊

nobinobi完全無隔音喎...........
雖然capsule都差唔多

A寢真係一間房大玻璃仲有位擺行李又有洗手盆

B寢單人

シングルツイン都正
樓底高 冇乜壓迫感
瞓醒又可以落下面坐

14系真係得塊簾擋下有等於無
285系起碼都有塊纖維板隔下

我果次訓上層，個天花板稍為有壓逼感少少

睇黎堆東奧E7即將解體報廢，真係眼淚都會流

已經做緊廢車程序 YouTube有片

拆緊喇已經

諗起嗰次瞓北斗星hostel，重要半夜三點幾d人就出門口，嘈到呢.....

無曬兩床房，迫住瞓吊床
要踩住個喼上去上格

我瞓ソロ要將個喼夾硬攝喺度門同張床嘅空隙度，真係剛剛好，好彩係皮喼

訓過SUNRISE同HAMANASU 都係NOBINOBI，秒訓著WOR仲要無醒過，落車前15分鐘先訓醒
因為鐵膠遊日日未天光起身其實好累

可以秒瞓真係好，我呢d瞓親陌生床就好難瞓到，唔食藥好難瞓到天光

講問邊架火車

寢台特急SUNRISE瀨戶/出雲

thx ching 依家重有冇開 想月尾去日本自我隔離

你點去

搵緊其他國家轉機 機會不大 係香港牛到生菇

日本緊急宣言緊
你仲周圍走

同埋月尾應該繼續延長禁入境啦...

大部份夏祭今年都暫停,預今年都唔解封了

望落不錯
都似似地以前DB d citynight line嘅雙層車d房咁

坐はまなす要點幾鐘到函館睇換車頭，最記得衝出去無着返件褸得幾度震騰騰咁跑來跑去影相
反而坐sunrise出雲就瞓過龍無喺岡山睇連結

我又係はまなす有睇，Sunrise瞓住過岡山
はまなす嗰次仲要係自然醒

真係好有趣體驗，希望JR北可以復活返はまなす

有自由席有指定席(dreamcar) 有nobinobi有b寢， 客源同北海道新幹線應該衝突不大

唔知點解因鐵唔keep

唉，仲諗住9月去秋葉原慶祝im@s 15周年同LL9周年，無啦無啦

下層冇人訓?

希望12月去到

有
嗰次本來想瞓sunrise twin，但full曬
不過係因為乘車日前兩日飛，無都唔出奇
再有下次密願分兩間solo仲好

買飛

北海道新幹線開業之後
青函隧道升壓到25kV
除咗新幹線車之外
得返EH800(JR貨物)同四季島入到青函隧道
所以冇機關車拉到はまなす

而且夜晚應該要做點檢同維修

要同陌生人share房
撞正個hentai點算

應該係同行既朋友吧
佢一開始都講兩床房

係wor 眼大睇過龍
等我仲以為Sunrise 會安排兩個唔識既人同房, 嚇死

x2
NOBINOBI都好好訓

好想搭hamanasu

岡山上車應該買唔到shower card

做乜要加密

咁沖唔到涼 體驗下nobi都好 反正要坐去東京/東京上車可能頂唔順
咪可以短短地試下囉

嗰次係同屋企人去嘅
但個室應該都唔會拆開賣吧

可以，但一人用時唔知會唔會被人摺起上格床
如果照用得上格，其實下格騰出嘅空間可能仲多過A寢台

重有はまなす本身抽車既狀況唔好都係原因之一，同樣地北斗星都係一樣，所以JR東只保留仙后座

1個人訓2人房要俾貴啲架，但我唔記得左邊度睇得返

一人9600
兩人9600+5500

不過記住single deluxe 有shower card

好似仲有專用浴室?

single deluxe嗰卡有專用浴室

2950

jr包辦頭3尾2

正常呀，先天不足後天又唔掂

其實蝕到咁點維持落去

兩間都under JRTT(鉄道建設・運輸施設整備支援機構)，姐係政府

仙台地鐵蝕得咁勁？

近江鉄道が全線存続へ - バス転換より鉄道が選ばれた理由

呢啲鄉下鐵路越來越少

不如學氣仙沼BRT算

【補足】仙台市地下鉄は、東西線に関する企業債の一時的な影響が大きいです。
この2年後（平成30年度）の決算では-63.54億円まで改善しています。

佢都係西武鐵道子公司，唔太擔心真係會玩完嘅…
同埋佢本身都有開巴士線，重有最有趣係有間駕駛學院同一間幼兒園

北越急行都蝕得好甘

冇咗はくたか冇曬啲客源 基本上得翻啲居民客

正常呀，所以先要玩埋載貨

加上北北線內幾條長隧道(特別係鍋立山隧道)維修保養都好襟計

嗰時為咗快拉直咗條線
沿途都係人煙稀少嘅農村地方
豪雪地帶 人口不足 保養成本高

新潟都係一條上越新幹線賺錢
信越本線 越後線人口密佢好多都蝕錢

京阪中之島線條數做乜會拆開來計

點解京阪蝕得咁甘

只係京津線、石山坂本線、中之島線赤字，其他本身賺好多

結果條鍋立山隧道由73年起到95年，重要中間停過兩次工(一次畀國鐵評做地方交通線而停工；一次因為挖掘有意外而停工)，難度有幾高可想而之

而家根本係用鄉村人口養條新幹線

其實一出咗大城市，仲有邊條在來線係賺錢?

改完之後上飯田連絡線仲係咁勁抽
一個站 1km唔夠距離
7億黑字

其實好多都係食以前國鐵啲赤字線
個啲真係預咗蝕

ＧＷ中の新幹線など、予約が前年比９割減…予約率４・２％

2020/04/14 20:19
新型コロナウイルスの感染拡大や緊急事態宣言発令の影響で、ゴールデンウィーク期間（２４日～５月６日）のＪＲ６社の新幹線と在来線の指定席の予約（１３日現在）が前年同期比９割減となっていることがわかった。ＪＲ６社が１４日発表した。

ＪＲ６社によると、予約済み座席数は４７万席。昨年は４３６万席だった。予約可能な席数（１１０６万席）に対する割合を示す予約率は４・２％にとどまった。

個別で見ると、ＪＲ東海などが運行する東海道・山陽新幹線は予約席数が前年同期比９割減で予約率は３・９％。ＪＲ東日本の東北、北陸などの各新幹線も予約席数は同９割減で予約率は５・２％となっている。

ＪＲ東海は期間中に運行予定だった東海道新幹線「のぞみ」計１１４本の運休を決定。ＪＲ東も５月中に運行予定だった新幹線や在来線特急など計１２６３本の運休を決めている。

好多都廢咗喇，一係就轉手畀third sector

就係個啲third sector蝕
上面紅字個啲好多都係転換

緊急狀態緊邊有人出去

估唔到JR/國鐵唔做的線最賺錢係IR石川,高過智頭同信濃
仲有信樂呢條盲腸都竟然唔駛蝕

好多都吊鹽水mode
不過維護費用無北北線咁高

依家應該得翻智頭急行係靠特急走線搵錢

仲有伊勢線,不過都係蝕

東芝工廠既103系退役

IR石川每日有能登火五往復,thunderbird一往復,假期仲有花嫁暖簾
其實都唔少

智頭急行點會蝕
基本上好過其他陰陽連絡線

智頭線=無電化北北線=以新幹線土木規格興建之在來線
緊係好過其他陰陽連絡線

仲有特急

咁智頭線工程難度同維修保養應該平過北北線好多嘅................

畀近鐵㩒住嚟打，算吧喇

北北線咁多隧道,又係按160km/h規格去起

特急根本就係智頭線本體

本身智頭線都想用電氣化+160km/h規格嚟起，不過要配合埋因美線高速+電氣化，當年剛剛成立嘅JR西日本根本唔夠錢搞，結果變咗非電氣化130km/h規格

其實走線係咪預左跑到160kph，搵唔到資料

// 今年日本觀光振興協會「觀光海報大賞」大獎「國土交通大臣賞」由九州旅客鐵道的「未曾見過的九州」系列廣告獲得，以 JR 九州 D&S 觀光列車為主角，穿梭山海之間。每輛觀光列車均與自然景色融為一體，例如「ゆふいんの森」列車墨綠車身映襯著蔥鬱森林、特快列車「海幸山幸」行駛於湛藍海面，巧妙分隔碧海藍天… //

我都係睇wiki資料
鐵道建設公團用KIHA181系以95km/h行走上郡~智頭所需時間做標準，
如果用2000系(振子氣動車+130km/h)，要16億+快咗11分鐘30秒；
如果用381系(振子電車+130km/h)，要68億+快咗12分鐘45秒；
如果用振子電車+160km/h，要116億+快咗15分鐘45秒

其實當年係想用振子電車+160km/h方案，不過未計要將因美線智頭~鳥取一段電氣化+高速化要用多40億，而JR西當時又成立無耐，無錢搞，結果就用咗最平嘅方案

其實電化左又真係無咩著數，貨物行伯備線已經得，沿線又唔係高密度人口地區

左邊張相好似成日都見到

不過如果當年真係智頭線電氣化嘅話，可能會將因美線+山陰本線(鳥取~伯耆大山)一併電化埋

2000系冇130kmh
智頭線形較好 振子對因美線幫助較大

伯備線蝕緊錢

N2000系上到130km/h，不過當年未有
佢應該係用2000系個構想(高速振子氣動車)去推算姐

btw因美線而家極速都係得110km/h

無咀垃圾賤畜強姦咗500系

呢架先似樣㗎嘛

當然原裝更靚

當然啦，原裝永遠最好

下次一定要再去過，有時間就去埋大宮嗰個，順便試埋Gran Class

特急好搵呀
試下cut哂特急條智頭線咪會變咗冇電化嘅北北線

少左90%

要再慳多三億

500係都係要50mm up鏡去影個頭先靚

係月台好難用50mm去影車頭

50mm up影咩車頭都正
但係要企後一兩米以上先影得晒成個車頭

我去旅行都係用45mm定焦影車頭
對面月台影/影出入站果d就70-300 (想換100-400 )

請勿超越黃線

我自己一部長炮DC搞掂算，sony rx10iii

我上過full frame返唔到轉頭啦
用緊A7R4，黎緊仲想玩拍片

我部A7放咗喺公司用
去旅行都係輕便至上，之前屎忽痕入咗部RX100M7
拍片好方便

我前兩個月入咗枝stabilizer，本身如果唔係肺炎嘅話而家應該買咗external recorder
我係咪太認真

當晚陸送仲有クモニ83006
原來兩卡車都會去千葉縣上総中川嘅「ポッポの丘」保存

RX100iv

一時帰休

磁浮工程暫停

今朝の土崎駅
EF81-134
EF64-1051
が到着していました。
牽引はEF81-97

做咩上秋田

103系、クモニ83の陸送で死んだ方々お疲れ様でした✋ 次からは安全運転で〜

唔講真係唔知有個咁既PAGE
個GOOGLE MAP好正

我嫌50mm唔夠闊，日本啲月台又窄，鐘意用35mm甚至21mm影

35mm

21mm
同埋近幾年都鐘意咁樣影車頭，無21mm影唔到

其實我覺得都係得500系車頭要焦距遠少少影，其它車冇乜所謂

係咪因為尖車頭
咁e5都一樣？

想問如果e4 max 退役係唔係就會無哂雙層新幹線？

當年坐e4 max 唔知點解感覺係有3層。。。上上層坐，明明落一層中間有一層，但仲有一層係下面，係錯覺定我記錯？

雙層姐，中間個間隔令你有錯覺姐

好似咁3層?

靚到
好想去北海道呀

車箱下層高度低過月台

很想試坐E4

Marine Liner 或者 JR東普通車Green都係差唔多感覺

所有現役新幹線車頭都係
同埋喺對面月台影過去靚啲
而家有月台欄+閘 越嚟越難影

係呀，2門個位某d卡好似係有車箱，姐係變上兩層，但其實有上中下三個車廂？

btw，係唔係有d 私鐵都好似有呢d 類似既假兩層，有一層係下面咁？？？

係，就係想講呢隻，之前睇youtube 見過d人坐但搵唔返，巴打知唔知係邊隻型號／路線係咁？

首都圈好多條線都有雙層卡
設計就係頭尾都有正常高度嘅位 中間就係所謂嘅雙層

四國Marine Liner就係展望席係正常高度（跟駕駛室）
其他座位就分上下 上 Green 下 指定席

應該係博多駅，電話相焦距計返大約20mm

應該係熊本駅，有閘就只有咁影

所以我本身比較prefer月台頭尾/踎路邊影

JR西：我仲有

上年先專登去晒播但/加古川/奈良/和田岬四條線影晒

張圖下方嗰啲鐵欄搞到影對面都唔靚 更何況係同月台
博多駅都有同款鐵欄

企遠少少然後zoom到100mm左右會好少少

博多

2018年去關西
見好似就快退役
特登走去搭
結果到2020年再去嘅時候
佢地依然健在

首都圈中距離電車系統green car基本上都係雙層
湘南新宿線/上野東京線E231 E233系
常磐線E531系，橫須賀線E217系
中央快速線今年如無意外都會加兩卡green
另外仲有全雙層車215系，用喺不定期臨時快速

私鐵就好似得返京阪8000系有用呢種設計

奈良線淨低果兩架都仲可以叫就死
其他分分鐘到2030都仲在生

近鐵特急同京阪Premium Car都係

215系唔係淨係得Homeliner運用咩
而且成日都話想退役

好想冬天去北海道睇雪景 但怕d JR停曬

仲有固定運用臨時快速 ホリデー快速ビューやまなし
215系引退都講咗好多年，不過上個月改正湘南liner有兩班車由185系轉做215系，我估最少會玩多兩年

京阪premium car 係平面 雙層反而係普通車廂

近鐵特急係vista car先有雙層

你講開京阪突然間想搭premium car

近鐵同名鐵都有雙層車
冇記錯的話近鐵甚至有個室

唔想比特急料金->marine liner
想訓教->sunrise

名鐵有雙層咩？

札沼線提早喺24/04 last run

原來飛唔到一早refund咗機票都唔係最差嘅case
如果照飛到過去佢又咁提早就搞笑

果架super算半架掛
上層坐人
下層坐運轉士

Holiday快速山梨換左車未?
如果唔係的話呢班車用215
好撚抵搭
同特急有得揮

咁Romancecar都算雙層

雙層車要總站上先確保有位

未換
呢班車係青春18恩物，搭一程已經回1日本

跟

廢咗車嘅大和路線103系

咁都計？

我影果陣仲係5月7日
點算

如果一定要行到樓梯落去既咁當我冇講過
我自己就好想搭

我自己覺得佢只係升起咗，而唔係雙層

個人覺得最正嘅雙層車係佢

Premium Car
特登去坐過兩轉，正

我覺得佢想郁185系多過215系，始終湘南LINER都唔少人坐，用雙層車有著數

【NHKニュース速報 20:24】
東芝 国内の全工場や本社 原則休業へ
７万６千人の従業員対象 来月６日まで

其實車頭果度門可以見到地台係低左
同marine liner一樣上層玻璃稍微彎曲

クモハ42001

認同

富山地鉄都有既

215系

GREEN CAR

一般車

同埋湘南LINER 3號往後嘅班次過咗大船之後會轉做一般快速列車，唔駛LINER券都上得車

就算係上年同期都只係book 左一半位

借個位黎
[罷買黑心藍絲]KKDAY逆市鐵飯碗?! 與員工度時艱 未擬裁員？

JR北海道的島田社長於今日記者會上宣佈，JR北海道因疫情持續影響，乘客大幅減少，由下月1日起將安排部分員工強制休假，暫定直至7月23日為止。受影響員工職位包括票務員、乘務員、列車司機等約1,450人，佔整體員工約2成，每人每月將被安排強制休假數日。

因鐵

都預咗喇

其實個窗既下底同月台差唔多高，你會後悔唔坐上層睇風景

個次係上野搭，劃唔到指定席去排自由席。

睇住日本人寧願上上層迫3+3都唔落下層

下層冇3+3？

下層咪一樣3+3

下層3+2，得自由席用3+3

係喎記錯

自由席（3+3）：1～3號車上層
Green（2+2）：7～8號車上層
其他都係普通指定席（3+2）

3+3睇相都覺得逼

以前都冇發覺
原來E4中間嗰層都有少少位，唔使行樓梯
6號車第15-17行仲要係2+2

無armrest真係接受唔到

JR九州停駛所有D&S列車直至31/5

另外1/6開始，全部九州pass都會加價；
另外會出張7日全九州pass，20000yen；
重有九州pass嘅指定席劃位次數限制將會喺1/6取消

終於取消
唔洗拎多張垃圾紙去book指定席
好心一早係轉咗用磁飛之後取消埋佢

之前呢到有巴打話驚online booking後全國pass會跟風加限制
點知係九州取消限制先

20000 7日擺明就係照抄西仔山陽山陰pass

咁佢無山陽山陰pass咁抵用，畢竟九州唔夠西日本咁大

模式好似 抵就大家都知冇咁抵
不過佢3日 5日版個定價咁高 呢張好難賣得平
最多話佢有好多觀光特急 揼本過西日本

真心之前唔見咗個套嘅話就係咁先

出埋全西日九州好過啦

水戶支社黎緊有EF81廢車

冇可能，範圍太大，7日唔夠
全西日本即係要包埋北陸地方，再加本身貴嘅全九州喎
一係學東日本出張14日揀7日pass，一係創先河出7日以上pass

而家北九州山陽山陰都要22400 呢張7日賣幾錢先會有人買
太貼近全國pass價錢嘅話啲人會揀全國，因為自由度大啲
最多係吸引一啲想JR+自駕混合嘅客源，但係呢啲客唔多，因為使費太貴

同埋基本上所有自家pass都係睇住全國嚟食

自家pass價錢見2字頭都寧願買全國

咁又真係睇需要嘅，我嗰陣去大阪+山陰+北九州，就真係買山陽山陰北九州pass就算

我去大阪+山陽+北九州都有買呢張再駁多張廣域
啱用又平啲就唔洗用全國
同埋自家pass有得搭のぞみ みずほ係最大好處

地方pass 有d有同非大手私鐵/地方交通合作
而全國pass更容易玩openjaw

日本終於都全國緊急狀態
如果到時有移動規限的話
鐵路會點樣行法

都未正式宣佈
同埋我覺得應該唔會有移動規限，加上鐵道公司自己都cut緊班次

宣佈左喇

安倍総理が全国に緊急事態宣言を発令、13都道府県は「特定警戒都道府県」に

佢個緊急狀態同冇有咩分別？乜撚都叫人自肅

都無強制性，都係叫人自肅，作用其實唔係好大

日本係咁 咩都叫人自律

札沼線新十津川段再提早收檔，聽日bye bye

配合政府姐，算喇

防疫角度上佢做得啱嘅，聽講日本班鐵膠癲起上黎都好恐怖

一百幾十人堆哂係月台集體感染

日本国憲法chapter18定死咗冇得攪

札沼線群組

鐵路迷群組

一個有病毒冇病徵入去影 足以攪炒

唔好話呢班真係high risk到不得了
你見到佢哋會用盡所有方法逼入去架火車入面
是但有個中都真係攬炒

唔係1-3號車上下層都自由席咩
上次坐下層都係自由席，心諗點解會有人寧願迫啲都要坐上層
（利申：坐親新幹線都覺得好好瞓）

所以因鐵咁做真係啱嘅，而家連日本鐵路迷都未必趕得切聽朝去到

唔知呢張全九有冇同私鐵合作

如果真係百幾個一齊中肯定比班日本仔批鬥到死

照佢咁寫1-3車又真係永遠都係自由席

唔好睇少日本迷班能力,明天至少幾十人

咁第一時間收到料果班人如果本身身處大城市，而又即刻仆去機場飛去新千歲，又真係趕得切嘅

十點LAST TRAIN其實又真係大把時間
搭特急去滝川再轉的士都趕到

所以關鍵反而係一收到料就要彈上札幌先 (頭班內陸機冇check過唔知得唔得 )

一定有一堆人趕得切
人既流動係最大既risk

你見出咗嗰d都無，就知應該無

佢夜晚8點先出聲明
各地飛札幌尾班機9點前都起飛晒
今次因鐵真係計晒數先announce

聽朝第一班機羽田到新千歲都8點半
轉埋特急到滝川已經11點

都未算最絕，我有個friend嘅反應係「佢唔話已經尾車咗，聽日取消咪算好囉」

以公司計營業係數

成日見人講東葉高速線因為造價貴，收得貴，經營困難⋯⋯但明明佢成間公司營業係數係全國第七，東京圈第一

5681.5係咩玩法

同埋九州排名高過西日本

但佢重孭緊二千五百億yen嘅債，累積赤字714億yen

地方政府擁有d資產，但有咩收入

label 係"轉換"既幾乎全部蝕
真係用愛發電

得鐵道紀念館嘅門票收入？

設施使用料
淨翻大部份都係稅

咁撚仆街突然話聽日LAST

睇落都唔係好差啫
個纜車仲有有錢賺
但又好似好多欠債咁

唔識日文的話，想問下換乘案內邊個版本比較好用？我見有不同版本

japan travel by navitime
免費
可以入中文英文

唔該曬🙏

政府出咗緊急事態，夠膽重引成大堆人去送殯咩，真係送埋自己上路

本身住北海道嘅鐵膠
不過以北海道嘅交通嚟講，如果住得太遠，即使喺道內都未必趕得切

咁樣應該會炎上

last train入線
都有2,30人

live cam

愈來愈多人
肺炎攬炒

現場咪又係有2百人

邊度止 似乎有成50人
唔好唔記得有鐵膠本身就響道內
自駕又好點都好唔訓教總之趕過去

最後一程係親自坐定係鐵路旁影架車好

咪係
你話道東就少
係道內

所有列車職員同火車站前影相

親自坐好似好d
將來架車廢車或者運出去可以再影一獲

開出
完成歷史

１６日午後５時３５分頃、金沢市のＪＲ金沢駅で発車待ちをしていた北陸線の列車内で、乗客の男性が「自分はコロナウイルスに感染している」と発言。安全確認のため、金沢―小松駅間で一時運転を取りやめ、普通列車２本が運休した。

又有呢d傻鳩

點都阻唔到人送殯

係咪系數100以上就代表蝕錢？

EF66-100番廢車

係
佢個系數係指每賺100羊嘅支出係幾多

Yes

原來札沼線仲用藤圈

估唔到咁多條線蝕錢

住道東/道北既話天未光就要揸車飛過去架啦，仲要今日星期五工作日嚟

staff閉塞式，係石狩月形-新十津川一段札沼線用姐
而家咁多間JR入面重有東海嘅名松線同西日本嘅越美北線重用緊
同埋重有d地方鐵道都用緊

出咗大城市就預咗蝕㗎喇

youtube睇返以前啲火車片，啲特急車唔停站下交接藤圈，不論手動交接定撞落個固定架到都覺得車掌手勢好有型

唔係大城市就預咗啦, 同埋佢係成條推算
你睇東北本線, 有首都圈拉上補下先成條有錢賺

台鐵

接唔到果d片先好睇

今日老母喺佢堆收藏到搵到呢份94年12月嘅營團地下鐵路線圖

大江戶線同南北線仲起緊

第一段真係睇一次笑一次

文物，可以捐去東京地鐵個博物館

電視台出動直升機全程拍攝尾班車

都話左至少一百幾十人
唔好睇少日本狂迷痴線程度

拉得

我唔信佢哋冇收藏囉
留做家傳之寶
細細個就要培育佢做鐵膠
“嗱呢張就係你啊嫲嗰陣去日本嘅路線圖，嗰張就係你老竇自己去嗰陣嘅”

第二段片唔駛停車的

第二段佢放嗰陣放唔中姐，最多等架車走咗落路軌執；拎唔到大件事好多

希望有日可以捐畀香港嘅博物館

全各停，冇問題

google map 唔差

大家覺得幾時可以去到日本？

住港區嘅話
值唔值得搭skyliner?
定係搭返窮人地鐵就算？

今年都唔駛去
今日東京破200
道內33 札幌20

愈快到高峰愈好

成堆行李，一抽二褦咪值
唔係既話京急幫到你

港區邊度先
表參道？品川？新橋？

有張10月匪國假機票去唔到就退

要飛到都幾難，就算你個目的地unblock咗你都好，都仲要香港呢邊返港唔使隔離先有意思

咁講分分鐘歐洲仲快過日本搞掂

咁又冇咁誇

我個backup plan係想盡快飛次北海道影咗留萌本線先，希望今年飛到

ゴールデンウィーク輸送期間中に運行予定だった臨時の「北斗」84号、88号、91号が運転取り止めとなりました。

新型コロナウィルスの影響で定期列車が5両に減車し、2往復で運休が続いている時点で、臨時の「北斗」が運行されるかについては既にわかりきっていることでしたね。

鐵膠之家

我自己屋企一樣有很多舊車票，不過係香港啲

暫時停駛先得唔得？

睇怕唔止一條係咁....

而家都cut咗一部份班次

cut咗班冇人坐車，又帶唔到人去買燒餅，蝕大本都好正常

莫講話佢
大手果班呢幾日都喺度燒錢

「札沼線」突然のラストラン！サヨナラできなかったあなたへ…ＪＲ札沼線のある風景をもう一度

繼續燒錢

大阪地下鐵減班

品川

Skyliner轉山手線/access特急都得既
不過access特急你會有種坐極都未到既感覺

品川想平就Skyaccess，想舒服就NEX，冇搭Skyliner既需要

去品川NEX都好過Skyliner啦

無視左佢添

山手線係咪唔方便有拖gip嘅旅客
京急access係咪東涌線feel?

好耐都無見過紅色大字

要 go to 真品川區同品川站都可以 by bus

一訪問就問到個五千駅高人

想請教
如果用JR pass（岡山/廣島/山囗 嗰張）坐該區新幹線自由席，係咪拎住張pass經由特別通道（唔識正式名稱）直接行去新幹線月台就得？ 無需要另外換一張車飛？（我知坐指定席就要去劃位拎一張車飛）

如果係硬卡底就行人手通道
如果係磁飛就直接過機就得

>拎住張 pass 經由特別通道
而家用磁氣飛，可以用閘機
>我知坐指定席就要去劃位拎一張車飛
你知唔包指定席費要畀返差額就得啦

唔該曬

明白

果然只是副業

一次過買晒咁多盒？

一日食晒都得啦

唔會有東涌線feel
車箱窄過東涌線好多

一入北總線已經跌咗一級

一般通勤列車咁樣

咁東涌線都係通勤列車

本身access特急都真係好多人拖喼
反而東涌線冇咁多

東涌線車身闊，車卡車門多
拖喼唔算阻

去過就知當你有一件行李跟身，去日幕里轉山手係超方便，係JR D升降機少，同埋目的地未必方便行李上上落落

東涌線唔入機場
嫌機場快線貴嘅搭晒巴士

同埋巴士太方便，機場快線又太貴

日本鐵道消息及旅遊情報交流區(52)

開定新post 加咗smart-ex教學

再下次可以加埋大件行李要pre-book呢個

再下個po先搞
新po已經啱啱好爆字數 要諗下點加

第二版

ミシロタウンは場所的に長崎なんだけど、車両も817系(JR九州の車両)なのでやっぱそういうの意識してるっぽいね

1001

cut咗最底行李架size嗰兩句就夠
反正而家東仔車有落地行李架

1001咗呢個post 先

999